"Bedoel ik!
Als je niet weet wat ik bedoel, ben je blind. '
Ik had moeten antwoorden dat Liefde algemeen als blind werd beschouwd, maar voor de reden dat ik altijd terughoudend was - en dit was niet de minste van mij ellende - door het gevoel te hebben dat het niet erg was om mezelf op haar te drukken, toen ze wist dat ze Miss Havisham niet kon kiezen maar gehoorzamen.
Mijn vrees was altijd, dat deze kennis van haar kant me zwaar onder druk zette nadeel met haar trots, en maakte me het onderwerp van een rebelse worstelen in haar boezem.
"In ieder geval," zei ik, "ik heb mij nu niet voor jou gewaarschuwd schreef me om deze keer naar je toe te komen. '
